# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-12 15:52+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: YAML Front Matter: title
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus 1.4 released - Command mode, HTTP 2, New FaaS framework, Mocking..."
msgstr "Quarkus 1.4发布--命令模式、HTTP 2、新FaaS框架、Mocking..."

#. type: YAML Front Matter: synopsis
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus 1.4 brings command mode, HTTP 2 support, a new FaaS framework called Funqy, new mocking features and much more."
msgstr "Quarkus 1.4带来了命令模式、HTTP 2支持、一个名为Funqy的新FaaS框架、新的嘲讽功能以及更多。"

#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
msgid ""
"Here comes the time of the month when you get your new Quarkus release: 1.4.1.Final is here.\n"
"No 1.4.0.Final, we had to skip it."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "This version is packed with very nice features and includes tons of improvements and bugfixes:"
msgstr "这个版本具有非常好的功能，包括大量的改进和错误修复。"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Command mode"
msgstr "命令模式"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "HTTP/2"
msgstr "HTTP/2"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "New FaaS framework called Funqy"
msgstr "名为Funqy的新FaaS框架"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Improvements around mocking"
msgstr "围绕嘲弄的改进"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Keycloak admin client"
msgstr "Keycloak管理客户端"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "SmallRye Reactive Messaging 2.0"
msgstr "SmallRye Reactive Messaging 2.0"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "MongoDB client 4"
msgstr "MongoDB客户端4"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Amazon Alexa extension"
msgstr "亚马逊Alexa扩展"

#. type: Title ====
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "LDAP authentication"
msgstr "LDAP认证"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Improvements to the Vault support"
msgstr "对保险库支持的改进"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "We also made some nice performance improvements so your Quarkus applications should be faster than ever!"
msgstr "我们还做了一些很好的性能改进，所以你的Quarkus应用程序应该比以前更快。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Migration Guide"
msgstr "迁移指南"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Eager to migrate your existing applications? Here is https://github.com/quarkusio/quarkus/wiki/Migration-Guide-1.4[our migration guide for 1.4]."
msgstr "急于迁移你现有的应用程序？这里是 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/wiki/Migration-Guide-1.4[我们的1.4版本的迁移指南] 。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "What's new?"
msgstr "有什么新鲜事？"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Java 8 deprecated"
msgstr "Java 8被弃用"

#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
msgid ""
"Building Quarkus applications with Java 8 is now deprecated.\n"
"We recommend using Java 11 from now on."
msgstr ""

#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
msgid ""
"We plan to drop Java 8 support for Quarkus 1.6 so in roughly two months.\n"
"If you have a strong case for us keeping Java 8 support longer, please reach out to us on our `quarkus-dev` mailing list."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Until now, Quarkus goodness was reserved to server applications but these times are over!"
msgstr "直到现在，Quarkus的优点还保留在服务器应用中，但这种时代已经过去了"

#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
msgid ""
"You can now build command line applications with Quarkus using the new command mode.\n"
"Find out all about it in link:/guides/command-mode-reference[our dedicated reference documentation]."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Stay tuned, we will publish a specific blog post shortly."
msgstr "敬请关注，我们将在不久后发表一篇具体的博文。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus now supports HTTP/2. It is enabled by default but can be disabled by setting `quarkus.http.http2` to `false`."
msgstr "Quarkus现在支持HTTP/2。它在默认情况下是启用的，但可以通过设置 `quarkus.http.http2` 到 `false` 来禁用。"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "New FaaS framework"
msgstr "新的FaaS框架"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "We improved a lot on the function front (namely AWS Lambdas and Azure Functions) with the introduction of a new FaaS framework called Funqy."
msgstr "我们在功能方面（即AWS Lambdas和Azure Functions）改进了很多，引入了一个新的FaaS框架，名为Funqy。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "A blog post will soon explain everything you need to know about Funky but in the meantime, you can refer to the updated documentation:"
msgstr "一篇博文将很快解释你需要知道的关于Funky的一切，但与此同时，你可以参考更新的文档。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "link:/guides/amazon-lambda[Amazon Lambda]"
msgstr "link:/guides/amazon-lambda[亚马逊Lambda]"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "link:/guides/amazon-lambda-http[Amazon Lambda with RESTEasy, Undertow, or Vert.x Web]"
msgstr "link:/guides/amazon-lambda-http[亚马逊Lambda与RESTEasy、Undertow或Vert.x Web的关系]"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "link:/guides/azure-functions-http[Azure Functions (Serverless) with RESTEasy, Undertow, or Vert.x Web]"
msgstr "link:/guides/azure-functions-http[使用RESTEasy、Undertow或Vert.x Web的Azure函数（无服务器）。]"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Mocking CDI beans is now easier than ever. We also have a nice integration with Mockito."
msgstr "嘲弄CDI豆现在比以前更容易了。我们还与Mockito进行了很好的整合。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "For more information, please refer to our link:/guides/getting-started-testing[Testing your application guide]."
msgstr "欲了解更多信息，请参考我们的《 link:/guides/getting-started-testing[测试你的应用指南》] 。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Again, blog post coming soon!"
msgstr "再次强调，博客文章很快就会出现!"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MongoDB client upgrade"
msgstr "MongoDB客户端升级"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "The MongoDB client has been upgraded to version 4. This might break a few applications and might require some code updates."
msgstr "MongoDB客户端已经升级到了第4版。这可能会破坏一些应用程序，并可能需要一些代码更新。"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Vault"
msgstr "穹顶"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "The default version of the Vault KV Secret Engine is now version 2. You can go back to v1 with some configuration."
msgstr "Vault KV秘密引擎的默认版本现在是第二版。你可以通过一些配置回到V1版本。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Support for link:/guides/vault#totp[the Vault TOTP engine] was added, as well as two new topic guides:"
msgstr "增加了对 link:/guides/vault#totp[Vault TOTP引擎] 的支持，以及两个新的主题指南。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "link:/guides/vault-auth[Working with HashiCorp Vault’s Authentication]"
msgstr "link:/guides/vault-auth[与HashiCorp Vault的认证合作]"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "link:/guides/vault-datasource[Using HashiCorp Vault with Databases]"
msgstr "link:/guides/vault-datasource[在数据库中使用HashiCorp Vault]"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "New extensions"
msgstr "新的扩展"

#. type: Title ====
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Keycloak Admin Client"
msgstr "Keycloak管理客户端"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "We had some issues with the Keycloak Admin Client in previous versions."
msgstr "在以前的版本中，我们的Keycloak管理客户端有一些问题。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "We added a dedicated extension called `quarkus-keycloak-admin-client` to ensure a smooth experience."
msgstr "我们增加了一个专门的扩展，名为 `quarkus-keycloak-admin-client` ，以确保顺利的体验。"

#. type: Title ====
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Amazon Alexa"
msgstr "亚马逊Alexa"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "Amazon Alexa is now supported in native thanks to the addition of the `quarkus-amazon-alexa` extension."
msgstr "由于增加了 `quarkus-amazon-alexa` 扩展，亚马逊Alexa现在在本地得到支持。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "We added LDAP to the list of authentication stores supported out of the box by Quarkus."
msgstr "我们将LDAP添加到Quarkus支持的认证存储列表中。"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "And more..."
msgstr "还有更多..."

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "SmallRye Reactive Messaging has been updated to 2.0."
msgstr "SmallRye Reactive Messaging已更新至2.0。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "A lot of component upgrades, bugfixes and small improvements."
msgstr "大量的组件升级、错误修复和小的改进。"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Full changelog"
msgstr "完整的更新日志"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "You can get the full changelogs of https://github.com/quarkusio/quarkus/releases/tag/1.4.0.CR1[1.4.0.CR1], https://github.com/quarkusio/quarkus/releases/tag/1.4.0.Final[1.4.0.Final] and https://github.com/quarkusio/quarkus/releases/tag/1.4.1.Final[1.4.1.Final] on GitHub."
msgstr "你可以在GitHub上获得 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/releases/tag/1.4.0.CR1[1.4.0.CR1] 、 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/releases/tag/1.4.0.Final[1.4.0.Final] 和 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/releases/tag/1.4.1.Final[1.4.1.Final] 的完整更新日志。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ADOPTERS.md"
msgstr "ADOPTERS.md"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "To share stories about Quarkus usage, we added https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/master/ADOPTERS.md[an `ADOPTERS.md` file] at the root of the repository."
msgstr "为了分享Quarkus的使用故事，我们在资源库的根部添加了 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/master/ADOPTERS.md[一个 `ADOPTERS.md`] 。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "If you are using Quarkus and would like to be interviewed on our blog or simply added to this file, please contact us and we will be happy to oblige."
msgstr "如果你正在使用Quarkus，并希望在我们的博客上接受采访，或者仅仅是加入到这个文件中，请与我们联系，我们将很乐意提供服务。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, no-wrap
msgid "Contributors"
msgstr "贡献者"

#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
msgid ""
"The Quarkus community is growing and has now https://github.com/quarkusio/quarkus/graphs/contributors[269 contributors].\n"
"Many many thanks to each and everyone of them."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "In particular for the 1.4 release, thanks to Aaron Rogers, Adrian, Adrian Fiedler, Akito Kidani, Alex Soto, Alexander Schwartz, Alexey Loubyansky, Andrej Petras, András Péteri, Andy Damevin, Antoine Sabot-Durand, Antonio Goncalves, Aurea Munoz, Bartosz Firyn, Bill Burke, Cem Nura, Clement Escoffier, Daniel Petisme, Daniel Wamara, Daniel Platz, David M. Lloyd, Emmanuel Bernard, Erik Mattheis, Falko Modler, Felix Wong, Galder Zamarreño, Geoffrey De Smet, George Doenlen, George Gastaldi, Georgios Andrianakis, Guillaume Le Floch, Guillaume Smet, Gwenneg Lepage, Gytis Trikleris, Harold Sun, Harsha R, Ioannis Canellos, Jaikiran Pai, Jan Martiska, Jason T. Greene, Jesper Skov, Jiri Ondrusek, Johan Westerlund, John O'Hara, Jonas Scholz, Jordan Moore, Jozef Hartinger, Julian Cui, Justin Holmes, Ken Finnigan, Ladislav Thon, Loïc Mathieu, Luis F Munoz, Manyanda Chitimbo, Marc Boissonneault, Mario Fusco, Marius Ileana, Martin Kouba, Martin Panzer, Matej Novotny, Matej Vasek, Matthias Andreas Benkard, Matthias Harter, Mattia, Max Rydahl Andersen, Mayank Kunwar, Michał Szynkiewicz, oscarfh, Pavol Loffay, Pedro Igor, Peter Palaga, Petr Nehyba, Phillip Kruger, Robbie Gemmell, Robert Marcano, Roberto Cortez, Rohan Maity, Rostislav Svoboda, Sanne Grinovero, Sebastian Daschner, Sebastien Dionne, Sergey Beryozkin, Stuart Douglas, Stéphane Épardaud, Timothy Power, Tobias Liese, Tobias Stadler, Tomaz Cerar, Vincent Sevel, Vincent Sourin, Vinícius Ferraz Campos Florentino, William Burns and Yoann Rodière."
msgstr "特别是1.4版本，感谢Aaron Rogers, Adrian, Adrian Fiedler, Akito Kidani, Alex Soto, Alexander Schwartz, Alexey Loubyansky, Andrej Petras, Andrs Pteri, Andy Damevin, Antoine Sabot-Durand, Antonio Goncalves, Aurea Munoz, Bartosz Firyn, Bill Burke, Cem Nura, Clement Escoffier, Daniel Petisme, Daniel Wamara, Daniel Platz, David M。Lloyd, Emmanuel Bernard, Erik Mattheis, Falko Modler, Felix Wong, Galder Zamarren?o, Geoffrey De Smet, George Doenlen, George Gastaldi, Georgios Andrianakis, Guillaume Le Floch, Guillaume Smet, Gwenneg Lepage, Gytis Trikleris, Harold Sun, Harsha R, Ioannis Canellos, Jaikiran Pai, Jan Martiska, Jason T. Greene, Jesper Skov, Jiiri Ondrusek, Johan Westerlund, John O?Hara, Jonas Scholz, Jordan Moore, Jozef Hartinger, Julian Cui, Justin Holmes, Ken Finnigan, Ladislav Thon, Loc Mathieu, Luis F Munoz, Manyanda Chitimbo, Marc Boissonneault, Mario Fusco, Marius Ileana, Martin Kouba, Martin Panzer, Matej Novotny, Matej Vasek, Matthias Andreas Benkard, Matthias Harter, Mattia, Max Rydahl Andersen, Mayank Kunwar, Micha?Szynkiewicz, oscarfh, Pavol Loffay, Pedro Igor, Peter Palaga, Petr Nehyba, Phillip Kruger, Robbie Gemmell, Robert Marcano, Roberto Cortez, Rohan Maity, Rostislav Svoboda, Sanne Grinovero, Sebastian Daschner。Sebastien Dionne, Sergey Beryozkin, Stuart Douglas, Stphane pardaud, Timothy Power, Tobias Liese, Tobias Stadler, Tomaz Cerar, Vincent Sevel, Vincent Sourin, Vincius Ferraz Campos Florentino, William Burns and Yoann Rodire."

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Come Join Us"
msgstr "来加入我们"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "We value your feedback a lot so please report bugs, ask for improvements... Let's build something great together!"
msgstr "我们非常重视你的反馈，所以请报告错误，要求改进......让我们一起建立一个伟大的东西。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "If you are a Quarkus user or just curious, don't be shy and join our welcoming community:"
msgstr "如果你是Quarkus的用户或者只是好奇，请不要害羞，加入我们这个热情的社区。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "provide feedback on https://github.com/quarkusio/quarkus/issues[GitHub];"
msgstr "在 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/issues[GitHub] 上提供反馈。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "craft some code and https://github.com/quarkusio/quarkus/pulls[push a PR];"
msgstr "编写一些代码并 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/pulls[推送一个PR] 。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
#, fuzzy
msgid "discuss with us on https://quarkusio.zulipchat.com/[Zulip] and on the https://groups.google.com/d/forum/quarkus-dev[mailing list];"
msgstr "在 link:https://quarkusio.zulipchat.com/[Zulip] 和 link:https://groups.google.com/d/forum/quarkus-dev[邮件列表] 中与我们讨论；"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-27-quarkus-1-4-final-released.adoc
msgid "ask your questions on https://stackoverflow.com/questions/tagged/quarkus[Stack Overflow]."
msgstr ""
